學者：分析數據，第四波疫情已轉勢

香港第四波疫情持續，各種防疫措施影響市民，冠域商業及經濟研究中心主任關焯照以衞生署本地感染個案（不包括輸入個案）數據編製疫情指數，分析自11月初爆發的第四波疫情，指「轉勢點」已出現，認為本地疫情似已露出一線曙光。

「接觸點」出現代表每天平均確診宗數增幅見頂

關焯照指從疫情爆發至完結，每天的總確診人數會出現一個S形走勢，即疫情爆發初期，每天新增確診病例宗數急速上升，但經過一段時間後，確診宗數的增加速度開始放緩，因為公共衞生部門會推出抗疫措施，例如社交隔離甚至封城；當確診宗數的上升速度由增加變為減少，過了該「轉勢點」，疫情便可以被視為初步露出曙光。

但要確認疫情受控，要視乎「接觸點」在何時出現，他指出，「接觸點」代表每天平均確診宗數的增幅已見頂，可預期總確診宗數也很快見頂。

第三波8.19現「接觸點」錄26確診 源頭不明個案急跌

關焯照以第二波疫情為例，「轉勢點」為3月27日，「接觸點」為4月9日；而第三波疫情「轉勢點」在7月26日出現，「接觸點」為8月19日。

根據資料，本港7月初開始爆發第三波疫情，最高峰是7月30日錄得149宗個案；自8月3日一周起確診個案開始下跌，但速度緩慢，中間更曾出現反彈，直至8月19日錄得26宗確診個案，是自7月16日以來首次少於30宗；源頭不明個案比例則由高峰期達四成至五成，在8月中下跌至兩至三成。

政府專家顧問許樹昌當時表示，若再沒有大型群組爆發，確診個案有望回落至單位數，便可開始放寬社交距離措施。

根據數據，學者指第四波疫情已過了「轉勢點」。

第二波疫情「接觸點」為4月9日，之後逐漸緩和。

第三波疫情「轉勢點」為7月26日，當日有26宗確診個案。

第四波12.3已現「轉勢點」 料本周內見「接觸點」

而按關焯照編制的疫情指數，以11月1日為第四波疫情開始起計，在12月3日已出現「轉勢點」，截至今日（12月13日）即爆發第43日，尚未出現「接觸點」，不過他認為本地疫情已露出一線曙光。

參考其編制的疫情指數，第二波疫情「轉勢點」及「接觸點」相隔14日，第三波疫情相距25日，第四波「轉勢點」出現至今為第11日。

羽毛球人可以搖撚準備
跳舞唱k撚已經ready

中國．香港

已經贏左

迎接第5波！

係因為已經跟唔到,散晒落社區,變晒冇源頭

專家食屎.jpg

好快就有第五波
驚閪咩

第四波轉勢點 唔等於 成個疫情轉勢點正如第一、二、三波夠有轉勢點啦，咪又係有第四波

一好就會放毒
因為好番晒啲人會再上街抗爭

宜家諗返起好似真係個病毒直接強制斬斷咗成場革命，去到一二月嗰陣仲係每個星期嚟下遊行、人鏈、集會、火魔呢啲，之後連主辦單位都話因為疫情要被迫中止

呢個情況唔止香港，法國黃背心、委內瑞拉、智利似乎都有類似現象

原來做人冇權跳舞唱k
返工撚毒撚防疫撚贏晒

1月底2月 個個驚到仆街 以為沙士重臨
即刻成場革命中斷晒 港共即刻狂清算

利申當初都驚到仆街 去到5月見到大部分人都輕症、實際感染人數多好多就唔點驚

有無諗過其實係驗唔切

無源頭其實仲升緊

第四波已轉勢。
第五波已準備

好地地加乜波物波做乜鳩姐
一兩單又話第五波
多多十單又話第六波

又係你
武肺狙擊手

係呀 又見頂
跟住過幾日又未來14日好關鍵
無限loop

講事實啫

推

夠啦 認清楚現實啦

袁國勇呢 平時咁鐘意恐懼 出來道歉未

製造恐懼氣氛

point of inflection

兩波合一

阿關生唔係經濟學家黎咩公共衛生都撈埋

家陣問財演預測疫情走勢好過問張竹君

係囉

支持全民強制stay home
邊個有娛樂嘅拉邊個

係咪？

咁我寧願你問蘇民峰

賭仔邏輯：連續10鋪細，第11鋪都係細

同D濕鳩財演講既野無分別

我買多200股

三七氣流一轉

居然真係出自關Sir，好失望！！

今鋪香港其實唔係咁Model！！

學者有冇返過工

Sample size太小
得2次做案例
同埋次次一定差唔多既咩
你唔比十次係依個位轉勢 第十一次就死都唔轉

即係有排要守

專家食屎喇
依家有疫苗就仆出嚟做樂觀撚收光環

學咩者，Google咗依條友，根本就係一個圖表撚用經濟學同股票嘅角度去分析疫情，九唔搭八。

好掛住綠衫大媽

屌
根本九唔搭八，一個股票圖表撚走撚分析疫情走勢。

走嚟*

政府都ready, 準備疫情冇咁勁就放多d人入黎播毒

有邊個會唔識睇？

On9

明明11月1x先開始第四波
都唔知佢條數點計

唔封關 日日咁多外來人口進出 遲早爆5波
到時又懲罰香港人

穿唔到resistance